Pizza 難題

假如 A,B,C 要分一塊pizza, pizza既面積就係100cm^2
問題黎啦
假如成塊pizza既形狀同重量都平均既情況下
A B C 有冇可能完全平分到塊pizza呢?

有，只需要分成每塊pizza為120度就可以

唔可能，每個人只可以分成33.33...333 cm^2，如果要夾硬分，就會有一個人食到33.33...334 cm^2,其餘兩個人會食到33.33...333 cm^2

唔好答榨汁 0分

請問呢個pizza直徑係幾多cm

10/(pi^1/2) cm

屌你老味!
剁撚碎哂佢，之後磅返三份同等份量嘅咪得囉
好過榨汁

又係呢d濕鳩題，圓周率都唔準啦，咪又係攞小數點後面n個位

曹永廉

題目冇用到圓周率

你證明到個pizza百分之一百係圓形先講，用任何儀器整個pizza出黎都唔會係100%圓形，任何牽涉到圓形既計算方法都係要用圓周率計出黎，咁圓周率而家都係未100%準確

做乜鳩
小學都學過分數啦
一人1/3囉

如果正方形10x10
你可唔可以平均分俾三個人？

你咁樣駁好難答你
咁我假設個pizza係咁

再套返條題目到
平唔平分到?

負皮為正解

因為就算分到去小數點後無限個位 都冇可能分到一樣

最極限最終只可以分到3份大小無限接近嘅pizza，唔唔係3分大小一樣

假設係個完美三角形，你又可以完美地每120度𠝹一刀，結果就係三等分。你個33.33...333同334只係因為你度唔到。

但係上面有人話3分之1 bo

屌我一定係太眼訓，點解我會話個pizza係三角形

10/3已經係無限個小數點，咁又點可能平均分到?

你點肯定area=10而唔係10.0001

冇厚度既pizza

3分之1都係小數

只要除唔盡，最極限都只係可以分到無限接近

而3分之1就係分到無限接近而得出黎嘅答案

分倒

調番轉諗，我界倒120度嘅話，有咩可能係三份唔一樣

但如果用呢張圖呢

分到3個相等既圖形bo

分唔到

120度 = 120/360 = 1/3

都係最基本嘅概念，有無限小數就冇可能分得到一樣，最多只能分成無限接近

我食一啖，啱啱好食左10%
abc每人食30%
搞掂

數學本身都有好多野唔係百分百準確，只係計算既時候我地大概攞個近似值黎用，咁用返你呢幅圖，邊長100cm除3，都無可能平均分啦

咁1/3=1/3=1/3

1/3+1/3+1/3=1

何來三份唔一樣大細？

你點肯定一定係120度?用黎測量既儀器咪又係用圓周率計出黎

因為本身就錯囉
用你個腦諗下啦

體積除得盡咪分到

如果你話分成3個一樣嘅圖形 咁呢個唔係數學問題而係邏輯題

咁如果我地倒返轉諗
整三個好似張圖咁一模一樣既四邊形
每個100cm^2 ,加埋就係300cm^2
再分返開都係100cm^2

即係理論上係可以，但實際上做唔到

咁個問題就係呢到
點解圖形做到，數字做唔到?

點樣去有120度係具體操作問題姐

你要咁講，我話將pizza一開二都無可能分得平均㗎啦，你點肯定你落刀果野係啱啱一半？

你同無解過有咩分別

1/3+1/3+1/3唔撚=1呀
咪撚柒啦

ching數學概念唔清晰喎

Pizza的確可以分3份，每份1/3

但1/3唔係整數黎，換做常數會係0.333⋯⋯
所以分到出黎永遠仲有得分落去

因為圖形係理論上做到，但實際上你要分就一定要用數字黎計算，咁個計算方法到唔準又點會分到

唔知咩叫無限小數？
0.333... x 3 = 0.999... = 1

咁360度係整數，分三個120就可以？

所以題目就係話到底最終A B C會唔會食到相等份量既pizza?

我幾時話過分的 ，上面已經講左，牽涉到圓形既野都唔係百分百準確

咁你圓周係幾多

tend to 1 同equal to 1 都唔識分?

唔係等於 只係無限接近喎

自己睇啦

分到，完

點解仲有人未接受到0。999999。。。。 = 1
等於啲人唔願意相信地球係球體，一樣咁on9

你真係唔怕比人笑架喎

大家都啱 無限接近其實數字係可以咁寫
好似0.999⋯⋯ = 1
Or 0.333⋯⋯ = 1/3

我明你想講咩，講到尾你意思係1/3+1/3+1/3唔係1，呢個可以討論

但如果畫倒120度，咁我唔明點解三份野唔一樣。

連登數學家有佢地嘅執著

討論埋d無意義嘅野，早d訓好過啦

我咪一開始講左囉

120度 = 120/360 = 1/3

因為圓周係pie計出黎 pie係無限數
所以120度都會有誤差

所以咪話理論上可以，但實際上唔得囉，你分到三份係一定要用度數黎計，度數計算牽涉到圓周，本身個計算方法到唔準確，你又點可以平均分

如果將個pizza變到長方型 有360格
咁每120格得唔得？

所以個問題應該係個pizza係圓形？

人生為乜?

都唔明啲人咁執著個度數做咩

角度如果係用黎分野，佢個作用即係等如分數一樣

最後都係返返去到1/3嘅問題

呢個解釋我接受倒，thanks.

圓形其實就係無限多邊形
所以你只要用六邊形 十二邊形一直諗落去就唔洗理圓周率既問題

如果你咁講 答案直接呼之欲出啦
每人120粒，因為除得盡

但係pizza係一個個體 除唔盡3，就分唔到一樣

總之 理論上
除得盡=分到 除唔盡=分唔到

不過就算理論上分唔分到，實際上都冇可能分到平等，因為你唔會切到一樣

3分1就係3分1
同單位冇關係
度量衡係人定義
你話佢面積係100cm sq
我話佢面積係90lihkg sq
唔通換個單位就變成分得均？？

一袋橙有三個，你就覺得可以好平均咁分三份
一個pizza 有 三個 "1/3既pizza" , 你就覺得無可能平均分三份

數學真係艱深

1/3個問題係數學層面係成立，即係1/3+1/3+1/3=3，但實際上唔成立，因為數字可以用無限個小數點黎表達，但現實生活根本唔可以

簡單黎講，10cm既立方體可以用數字黎平均分，因為數學接受3.333333...呢個概念，實際上又點會分得到，數學本身計算方法到唔準確，只係大家接受左呢個公式，用一個唔準確既計算方法又點會平均分到?

我都想知

事實 理論上係 實際上都係

On9
數學問題係到討論可行性

只係因為我地用緊十進制啫
三個量係等同嘅物質

數學本身就係理論
現實生活冇可能咩都準確

其實唔明0.333333333有乜問題
所有數字都係數線上一點
就算整數都係一樣
0.3333333333
係0.33.....3332 同 0.333....334之間嘅一點
1咪又係0.9999999...同1.000...001之間嘅一點
本質上有乜分別
大家都係real而且係rational number

調番轉諗喇

ABC每人有3把10cm長既間尺

佢地拎左出黎痴埋把間尺

之後分番開3份

你會唔會話因為佢地每人係1/3

所以分唔番開3把10cm間呎

點解你會覺得1cm有問題

只係呢個數學體系框住左你

如果依家1cm其實係=某個單位既3

咁你就會覺得分到3分係無問題

呢個post仲有好多人停留喺執著於你切野嘅刀法問題

想問下數學大師你點知0.333....
係0.333..33332同0.333...334之間既一點
你知道個3去到邊個位停

無限pizza
切一半分左佢 另一半留低
下次再食
就將之前留低既另一半拎出黎切一半 另一半留低
如此類推
咁幾時先食得晒個pizza

再簡單d

點解3cm^2分3份就無問題

1cm^2分3份你就覺得有問題呢

大家都係分1/3

1+1+1=3
3/3=1

知唔知咩叫點
點係無限細，而且冇面積，冇長度
有冇學過limit, 微分
如果冇，可以去wiki 睇下
如果唔係討論會停留係好低層次

點解仲係唔明無限小數嘅概念？

成班人連limit to ∞既概念都冇
討論黎托咩

去到無限個位就停

X = 0.5^n
x=0 when n tends to infinity

正確，上面啲人好似唔知數線係連續

中文解釋：
當你切到塊pizza細到冇辦法再切開佢一半個陣 就食得晒

首先你要證明到你100cm2點得黎

其實咪又係用圓周率
圓周率本身都唔會完

咁所以其實..
點計都唔會準確分到三份，數學上

殺死B, C，A 食晒

數學理論上係可以分到 只要個數除得盡

而巴打講嘅係實際情況，的確係冇可能準確，因為你唔會每個原子都分到平均

0.999... 同 0.999...999 搞清楚再出黎柒啦

無限小數本身已經唔係一個數字，只係數學層面上係成立，你將10cm既野分成三份，咪又係要用數學黎計，即係0.333......+0.333......+0.333......=1,但實際上仲有果 0.000000000000000........1份係分唔開，講到呢到會唔會仲有人唔明

無野啊？咁矛盾嘅說話都正確？

讀下書先

成個掉左佢，三個人都係分到0，平均

無限細嘅份數加埋會有盡
1/2 + 1/4 + 1/8 + 1/16 + 1/32 + ... = 1
你係選擇去measure個area嗰陣會出無限小數
但三塊pizza係可以完全一樣size
只係每當你去選擇measure佢嘅時候
你measure唔到實數
但佢現實係一樣size

measure唔到實數係一件事
現實area一樣係一件事

例如

假設你整左兩個相同嘅pizza
大家直徑10cm
咁大家area都係31.4xxxxxxxxx
你會唔會話因為無限小數而area唔同？

你計唔到盡頭
唔代表佢地area唔相等
因為其實數學上都係相等（切120度）

120度其實又咪同pi有關
degree = radian
120*pi/180 rad

我指兩樣野可以互換

1開2 2開4 keep住平均咁切 切到圖中咁既數目 再平分

就咁講個pizza，理論上點都一定分到3等份，只係你唔會準確計到個大細

Maths嚟講，如果你嗰個係完美圓形，每120度cut，咁咪分到囉
但現實嚟講冇pizza係完美圓形，你落手亦一定有誤差

純粹討論 假設pizza爲100%圓 且完美分做三等份

之後平分其實會分到3份 （一人1/3）= 0.33333333333.......

其實有無人知0.3333333.. * 3 係等於1

i.e 0.333333..= 1/3
1/3 * 3 = 1 Then, 0.3333..*3 = 1

咁樣每人就係得到0.333333個pizza

無所謂嘅0.3333333 同 0.3333334

創意台....希望上面果班人係搞緊gag....

唔洗分喇 我食哂佢
邊個掂我斬邊個

唉，無知就收皮喇
你連無限個基本概念都攪錯
0.999...=1
即唔唔會有0.000...1果個一
0.999...只係1 嘅另一種寫法
係一個實數，並唔係一條未計完嘅數
唔該自己google 下先出黎鳩up

0.999...唔係limit,係實數
佢唔係無限接近1,而係直接=1

有數學家證明到pizza可以平均分配嘅係

仲大可以無限切幾多塊都得

不過個圖案就唔係直接打直切三份

用120度切 三份
Repeat無限個pizza大家分到既size就會趨近一樣

如果你認為個問題係0.3333.... 後面既無限個3 咁你有冇諗過呢個只係10進制表達1/3 既limitation. 用3進制既話就會變做每人0.1 個pizza.

完全唔明點解會覺得除唔盡就會切唔到

分四舊 掉左一舊 咁咪每人都一樣囉

係直情一樣
三份120度 嘅pizza 就問有咩分別？

係有個xxx 秋刀魚會員，自己連基本數學概念都錯哂
仲係咁衝出黎柒
以為無限小數最後係有一個位
以為0.999...要加0.000...1 先=1
除唔盡=分唔到
不學無術仲要出黎獻醜

切十七等份都得

畫到regular polygon之後係圓心切出隻⻆到 (好似係)

因為樓主覺得有0.33334出現既可能
當大家都有平均機會收到0.333334個pizza既情況之下 就會公平

如果dse甲一咁問 我諗好多人會炒

你早啲出黎上面少好多交通意外

木鹿大王

爬文啦on9,無論係圓形定係正方形，你要平均分就一定要用數學黎計，你真係做到120度一份就可以囉，而家所謂既120度根本唔係100%準確，因為度數係用圓周率計出黎，圓周率唔準確度數又點會準確 ，你又點肯定係120度切一份?呢d問題俾人問過無數次，到而家仲有人覺得係可以平均分

你呢題係99.99999=100 既變化版

問題就係0.33333......要點樣量度囉，有儀器可以量度到小數點後面無限個位咩

活在自己的邏輯世界的人，學數學會弄出個笑話來。

其實...一個準確既10cm係指10.00000...cm
咁樣講，任何尺寸都係不可能平分

現實生活所有嘢(度量衡)都係近似值！
如果無記錯 誤差呢課應該係中二教嘅

你可以切到粒pizza原子粒咁細?

哲學問題:既然你無得精確咁知到一份pizza嘅大細(面積?/重量?/體積?whatever)
咁你點決定嗰三份係咪一樣(三等份)

咁每個人分到都係無限小數點，咁咪叫一樣

見到班友喺度拗無限同無限循環眞係得淡笑

先唔諗個哲學問題
好似比你突破咗盲腸，用重量分咪得

d人覺得計得到就一定切得到，真係on99,講十幾次都唔明，最簡單一個例子，將10cm既物件切成三等份，即係每3.33333......cm切一刀，咁3.33333......cm要用咩去量度 就算用放大鏡放大一億倍都係唔準確，因為小數點後面唔只一億個3，你都無可能放大到無限倍，講緊現實生活要點樣去量度

重量咪又係同一個問題，重量量度出黎係一樣咁多kg都唔代表一樣，因為kg之下又有mg,亦都有比mg細好多倍既重量單位，講緊係完全唔可以有偏差先叫做平均分

但係可以撇除咗個圓周率

撇除左但呢個方法都係唔係100%準確

冇人叫你一定要用cm, 10進制
自己變通下啦

將3個小朋友榨汁分比個pizza仲好啦

如果將件10cm嘅物件接3等份，我理得佢少數點後幾多個位
pizza重量原理一樣，唔好用數字做單位

如果你哋係討論現實近似值，個post根本由一開始就錯撚哂 每個pizza都唔一樣 點樣完美分

所以我先假設pizza係100%圓令個post仲有學術討論價值

切三等份你點知道係三等份先，咪又係要量度

摺呀

如果係討論係現實問題，一句講晒唔可能
1. 點切到完美直線?
2. 點樣度到落刀既位置
3. 把刀痴咗D芝士點計
4. 個餅底切既時候爆咗D餅碎點計
(唔好話我ON9, 依個POST太多ON9)

從數學上去講，並唔存在除得盡就可以平均分，除唔盡就唔可以平均分
假設pizza係完美的圓形
邊有可能90cm^2既就分到三份，100cm^2就分唔到....
數學上都係120度咁切，無論個Pizza幾大都係咁切

究竟討論緊數學問題，物理問題，抑或哲學問題?

宗教問題呢? 上帝分唔分到三等份?

創意台

現實一定分唔到
因為A嗰塊多一粒肉

要在世嘅ABC平分pizza
唯一方法係令其中兩人死亡
淨低一個獨吞pizza

10cm既野要點樣摺成三份一模一樣長度

learn math
know your limits

比條繩你摺，你摺3份1，之後再摺3份1，唔平均咪前後郁下咪得

隻膠派比自己

角度點解要用圓周率計出黎
冇量角器都可以好簡單搵個三角形黎劃120度

見你講分3塊120度即係件pizza係圓形

圓形面積係100 cm^2?

史上第一個化圓為方既人出現啦

你咁樣真係好難俾你討論...

on撚鳩 ，原來係靠肉眼就可以分到三份一模一樣

你到底知唔知角度係點樣計算出黎?無圓周率π又點計到角度?講緊係要exactly120度，而家個問題就係連π本身都唔準確，即係人類而家用緊既角度計算方式都唔係100%準確

原來一路講 0.000000000001嗰個係你
我隻膠派得比我啱 浪費咗我保貴嘅時間

而家就係問緊你點樣知道三份係一模一樣，9up都唔好太離譜啦，用肉眼就可以分到

好撚痴線😂

畫一條直線就揾到180度係幾多
畫直線要用pi?

你真係戇撚鳩㗎喎.....
追咗一陣個post
你講黎講去都係嗰幾篤屁
咩量度有誤量 人分唔到3分1
咁依家數學上就係分到㗎啦
討論佢可行性有咩意思

盲人都上連登 無人話畫直線要用pi,未睇清楚就衝出黎柒，小學畢業未?條直線洗唔洗穿過圓心?圓心點計?唔穿過圓心就唔係左右對等，同埋而家講緊係120度，無人講過180度

數學上分到係因為有無限小數呢個概念，你話討論可行性有咩意思，分到即係可行，分唔到即係唔可行，仲話自己追post,而家就係問緊做唔做得到

講多樣野，嚴格黎講數學上係分唔到，只係可以用分數同0.333....代替，數學係可以接受果少少細微既偏差，有偏差就代表唔準確

講唔贏人就負皮，真係好好笑 ，本身係學術討論，而家已經變曬質，你地慢慢討論

你識唔撚識數學
Based on assumptions
數學上可行啫係有呢個可能性

你有無限個pizza
你每個pizza亂切3刀
點都會有一個係完全一模一樣
你冇辦法去度佢係咪完全一樣
但係個pizza係有機會完全分3等份

角度要用pi計?尺規作圖聽過未?
返去讀小學啦

角度同圓有咩必然關係？？？
三角形果隻角冇角度嘅？
sin cos tan 計角度果d 撚屌野未學過？？？

有乜偏差？？0.999...就係完全=1

0.999...等於1都講得出

sin cos 果d係要你知道左邊長先計到呀，你唔知邊長又點計角度

自己睇，將圓形一分為三，首先你要知道半徑同圓心先，揾唔到圓心同半徑又點計角度，最後咪又要用返pi黎計，三角形邊長你都揾唔到啦

你點確保你畫出嚟個三角形啲邊長係完全準
放大睇可能10.00001 cm
再放大啲10.000005cm
再大啲原來係10.0000049962cm.....

咁請問又點樣將10cm分成三等份 ，分完之後你仲要證明無分錯

你畀個完美既10.000.....cm我先

一個post就睇得出大家對limit嘅理解，仲覺得 1 = 0.333 + 0.333 + 0.334而分唔平均嘅絕對係中小學雞，仲要係唔點用腦嗰類學生。

第2頁我都已經po咗 0.333... x 3 = 0.999... = 1
佢地都仲要堅持分唔到
連登數學家真係好固執

你呢個答案咪即係叫樓主俾個100%圓形你先計得到，而家唔係俾唔俾到10.000...你，係你有無方法切得到，你用咩儀器去量度3.333...趨於無限呢個長度，數學上係計到，但你實際上係cut唔到

你搞錯曬，而家係講緊真係要cut成三份，唔係理論上，數學層面你講得無錯，現實又點樣將1cut成0.333... ,你用任何儀器都量度唔到，因為個數字係無限個小數點

我有講過Cut到咩

On9

上面講過
俾無限個pizza我
每個切3刀
一定有一個係3等份
你度唔到 唔係唔存在呢個可能性

你話俾個完美既10.000...你先丫嘛，以為你有辦法cut到啫，即係俾到你你都係cut唔到啦

再講一次，唔撚關0.3333事
就算係0.5都係分唔到，現實係冇完美既一半

Transcendental number都比你transform到變algebraic世上仲有咩不可能

如果面積係100cm^2
半徑會係無盡小數
pizza既半徑唔會準確到呢一個數
所以面積已經唔成立做一個圓

呢個我明呀，正如你所講，亂9咁切總有一塊係一樣，但問題就係證明唔到係一樣，只係有咁既可能性，理論上係可以分得到，不過你無辦法證明自己分得啱，上面#31樓我都講左理論上可以，實際上唔得

我覺得呢d post真係要利申自己個degree係乜/DSE考幾多分 可以恥笑下班傻鳩
d傻鳩真係好撚蠢
乜撚野除唔盡就分唔撚到

等我教你小學已經教過既方法啦on9仔 - 規矩作圖
我唔使任何刻度 唔使任何數字
你畀幾長我都可以幾條直線分三等分

蠢都唔緊要
唔肯去學
屌返教你個d人
呢d人點會讀得成書

咁你就試下將藍色個圓形既圓周剪開變一條線再分三等分啦

根本所有圓型嘅面積必定係無理數，你格硬話完100%完美100cm^2 已經有bug, ，最多係一個約數，除非證明pie唔係無理數；換句話即分比多過一個人已經無可能完全平均

咁無限猴子定理係咪又要真係搵到一隻馬嬲打到成本書出黎先叫啱

樓主個前提： 假設transcendental number係algebraic

結論天下無敵啦

肯收皮未
只要畀到把完美既圓規已經可以做到 乜野數字乜野刻度都唔使

驚大家睇唔明，去條link睇下

你小學畢業未

跟住問題就來啦

求unit length (半徑) 同個segment 既比例

希望我老婆結婚了巴打講解下係數學上規矩作圖法可唔可以分pizza
除唔盡呀！！！！！

點解唔得？
真心唔明點解唔可以有100cm^2既圓形

可唔可以總結下拗緊乜？？？？

唔好意思講錯左！！
呢個方法係錯既
用呢個方法先岩
不過唔使用數字同刻度都可以分三等分既結論不變

圓型面積=pie r^2, pie 係無理數，之後自己諗

無論你塞咩做r都無可能整走個無理數

問題唔係係個重量度咋咩
個重量除得盡3咪分到
關面積形狀咩事？

殺一個唔洗煩

你錯了。 應該話pi係超越數

如我有錯請指正

咁r唔係就係 sqrt(圓面積/pie)？
咁樣表述唔可能定有問題？

咁你計出來r都係無理數，你有冇可能畫到一條數值係無理數出來

榨汁算啦屌！

你已經假設左三塊pizza係一樣size,咁仲洗乜分,一人一塊搞掂 ，就當你可以咁樣量度，咁半徑又係幾多？唔好同我講用間尺量 ，呢個方法係可行，但係係建基於知道圓形既情況下，咁問題係一開始點揾個圓心出黎

咁而家係假設個圓係100cm^2
唔係就係假設我畫到一條數值係無理數既線咩?

無理數係irrational number, 同rational number 一齊將所有數做分類，所有數字唔係rational 就係irrational

上面成班被十進制限制住思考緊係覺得100/3無可能除盡
數字係死的

個假設根本係數學上唔成立

點解大家要將focus放喺 “如何利用現實世界嘅量具去量度π”.

咪廢話，梗係度唔到啦，精度唔夠啊。

但係因為現實世界量唔到，就調返轉話我錯，咁就係邏輯有問題啦。

結論：分得到，現實無法量度π，彼此其實唔矛盾，無必要強加因果關係。

係建基於知道圓心既情況

點樣唔成立?真心求教

用無理數作出的所有計算必定是約數

一開始呢幅圖係錯既 下面我已經POST返條LINK
不過咁, 我會係呢個POST答曬你所有疑問

將任何長度直線分任何等分

搵圓心

將圓分三等分

洗耳恭聽你既數學上不可能等分論
可能規矩作圖唔係數學黎

十進制只係人類訂出黎

不如大家再討論落去之前講下自己咩學歷

而家好似同普通話專家討論粵語咁
唔好浪費大家時間

利申，科大數學

數學上分到三等份， 0.9999..... = 1

連登真係一堆中小學生，不過肯問都比個d 衝出黎柒既人勁

google下 化圓為方 規矩數 同超越數 啦

3係除唔盡，咁不如簡單d黎諗，唔分3份，先份6份再每人拎兩份，咁會唔會簡單d

利申 9up

A食哂成舊pizza
跟住B食左A
C再食B

咁大家個肚都有一個pizza

問題我已經講左，你一開始唔知道塊pizza既圓心又點將佢分三等份 ，你呢個方法係一開始已經知道圓心，根本條直線穿過圓心就係直徑，講緊係一開始唔知道圓心既情況要點樣平均分

Pizza面積唔會係100
一定係圓周率既倍數

大家唔好咁勞氣嘈圓形面積係咪有理數先

都係呢張圖 六邊形可以分到3個一樣既圖形，而呢三個一樣既圖形又可以合到一個六邊形係咪?
咁我地再睇下12邊形啦

一樣可以分到3個一樣既圖形，如此類推
1200邊形，12000邊形...無限邊形都可以分做三份
而圓形既概念就係無限邊形
咁雖然上面巴打話圓形係現實係唔存在，但係當所有 n邊形都可以分做3份時候，可唔可以用黎數學歸納法(M.I.)解釋其實圓形都可以分做三份呢

屌你咪咁懶睇埋第二條片先衝出黎柒啦。。咁樣學唔到野架

咁講冇說服力喎

你計比我睇

好簡單，你話有100cm^2嘅圓，咁你計個r出來

傻的嗎，你知唔知弧度同角度要點樣計，咪又係要用pi黎計，pi本身都唔準確，咁又點樣exactly分三份

?????
你幾時見到佢有計角度
佢幾時有用量角器？
佢淨係用圓規同冇刻度直尺咋wo

r=sqrt(100/pie)
依個數存在，就代表100cm^2既圓係存在

要睇塊pizza有幾多粒原子，除得盡3就分到

題目已假設Pizza面積為100平方厘米，並無任何不確定性，然而Pizza形狀為未知，故無從判斷可否分為3份形狀相等的等份。

你地講既不可能
應該係尺規作圖係做唔到100cm^2
而唔係100cm^2既圓唔存在

正解
math major

即係講左一大論，最後答案係分唔到啦

咪一撚樣
用重量你都係唔知佢重量嘅眞確值

咁樣切會唔會好啲？
排除A，B，C食到咩配料

你都係唔明
我想講嘅係你點知佢原本係10cm而唔係9.999......999cm或者10.000...01cm?

可唔可以解釋下點解規矩作圖唔得先？
留名學野

只係兩個概念
理論 vs 現實情況
都唔知有咩好嘈
係n年前仲未有mm概念既時候
可能一樣有人嘈過1同2中間切開會唔會有完美既一半

有無睇題目 本身已經假設舊野係100cm²，你將佢分到三份先講

我放出黎個方法係唔理咩圓都用到架wo?
定係你覺得100cm²既圓唔係圓？
定係你見到條片有寫明個圓係幾多Area?

懶人包答案

超越數同(非規矩數既代數數) 都係畫唔到

滿心期待呢個post有咩高質討論

結果成班人連超越數係乜都唔知

係咁講有理數無理數

我講緊既係你畀個100cm²既圓我，我就用條片既方法去分，可唔可以指出邊part開始個方法有問題？

我唔係問係數線上面點個數出黎
係純粹講緊將個圓分三份

你個100cm^2點得出黎，咪又係用無限數位既圓周率

實則係個100.00000..cm^2既圓

用得唔精準既圓形面積，學咩人講0.3333...*3 =/=1

正解 math major two

圓形面積，你點除，當中都包含左拎圓周率去除架啦柒頭

圓分三份可以

但千其唔好問佢既面積/周界同半徑既關係

由粒子層面去睇
只要佢粒子數目係3既倍數
就分到
好似係

問題本身簡單

樓主on99 加個面積化圓為方

嚟煲湯

即係100cm²既圓唔存在 所以條題目錯

0.999999...=1
你接受到嘅話就ok

yes del左個句 就好明確

有冇人理下我

100嘅1/3係33.3333只不過係因為10進制
10進制係人發明
根本同你分唔分到個pizza冇關係

你買Pizza嗰時 間舖頭咪切咗俾你地囉

事實上三塊都係完美地33.333333333... 並唔會無啦啦加個尾數係4比事但一個

而3個33.3333333333...加埋會係100

題外話
無記錯高斯係可以係圓形中
分到17個一樣嘅圖案出黎
而呢樣野係用量角器都做唔到
所以唔好講咩量角器咪又係錯之類

到底你係真心定假膠
你知唔知咩叫角度？？
定120度出黎點解要同圓形/圓周有關？
是旦整個ab:ac:bc 邊長係1:1:root3 嘅等腰三角形
個頂角咪會係120度

咁基礎嘅概念都唔知
你都係收皮把喇

佢係諗到點畫正17邊形

大致上差唔多啦

1) 100cm^2 嘅圓形?
圓面積 A = f(r) = pi * r^2 , r>0
f(r)係continuous
即係整無限個唔同半徑既pizza，會有一個pizza 嘅面積=100cm^2, 你計唔到/度唔到/專登整未必整到佢既面積/直徑半徑唔代表佢唔可能存在

2) 120度，圓心，直徑，etc.
基本上youtube有齊片教你點樣唔用pi，唔用半徑搵....

3) 答案
如果樓主係問緊數學題嘅話，答案係可以，而且分法應該有無限種
如果樓主覺得多左一粒電子都叫做分唔均嘅話，咁呢個世界每樣野都唔公平，同埋圓形唔存在....

負皮是俾題目的

根本兩個options 得出尼既答案都係一樣
用角度計，每人會有120度/360度，咪又係等於 1/3

如果講可能性

只要ABC 其中一個係全能既連登仔就可以平分

0.9 + 0.1 = 1
0.99 + 0.01 = 1
0.999 + 0.001 = 1
0.9999....+0.0000... = 1

呀A 殺晒 呀B同呀C就可以平分pizza

殺咗1個，再大家50 50咁分

佢地會話：無人可以切到岩岩好50 50囉～～一定係一個分50.00000001，另一個分49.99999999

屌樓豬問得呢個問題都知你數底唔會好得去邊
不停咁錯概念
呢個世界要講完全平分喺measurement 上根本冇可能, 同形狀根本無關

因為現實上係冇可能完完整整嘅50/50
只係50.0/50.0

咁殺曬2個囉

都on撚9 你100*100正方形黎 點撚樣120度分？